傳銷正仆街

點解仲會有人信傳銷？
明知係呃人 仲有人去聽埋啲廢話
日日係旺角見到一大堆傳鎖仆街係到做生意
求下大家唔好再比人呃 分分鐘錢都無埋

而家傳銷狗會同你做朋友
一班人出去食飯玩
之後黎料

無呃你，真係發到達，只係個機會好細

唔少都係自信心不足 又想搵錢證明自己

識幾個都係咁

做唔掂地產好大機會會去做保險，做唔掂保險，又會去做傳銷。做唔掂傳銷，又會做返地產

我係睇唔過眼仲有比人呃

我係睇唔過眼仲有人比人呃

一舊垃圾賣天價

真係正仆街 之前行過亞皆老街
成日都有一批批大陸西拉住喼行過
最恐怖係朝早到夜晚都有！
依家眼見仲多返啲似係本地人！
佢地啲客究竟幾咁無腦先浪費時間去聽埋呢啲謊言？

醒下啦愚痴！世上無野係不勞而獲架！on9!

但係唔會洗你腦 叫你借錢入貨 再sale比親朋戚友 一個搭一個
而抽到油水既只係最高層果班人

下次影大頭
旺角邊個位？

身邊有朋友 被騙十幾萬
on9 仲未有藥醫

做生意從來都係互惠互利
邊有淨係呃人先

佢地會叫你比錢入會先，然後再同你講加錢升一個level可以搵多啲錢，首要條件係要你不斷付出金錢，但回報係零。因為根本你好難會搵到客去sell，而班傳銷不斷洗你腦，洗到你真係信而為真。

我就係今日坐低等個fd，跟住唔小心偷聽到啲傳銷係到講廢話，但眼見好多人去聽，真係唔明點解啲人仲相信係有回報？

你條友係咪F字頭打手呀??
層疊式傳銷本身已經有問題啦
係香港法律on9過時先無呢班仆街符
係大陸既，呢班撚樣一早已經坐晒監
一枝垃圾紅酒賣$10000都on撚9
根本佢就係要搵下線呃人入會買貨，D貨根本垃圾
上線出糧係食下線入會費
根本全過程同零售無任何關係
利申:專登上去聽過班垃圾點sell

你老母比狗屌都冇問題
你情我願

2句講完

直銷賣產品
傳銷賣人頭

唔識既其實都可以google下。
做生意既都唔會叫你俾左錢先開工啦！

傳銷死九族

傳銷係令人信件貨物係work，好野嚟先run到套system
對方會願意同你買一批貨，之後再將d貨sell返出去
如果sell唔出，佢留返自己食/用都無蝕

所以只要對方覺得件貨係好嘅，而買貨入會係無問題
如果覺得唔work，根本唔會買
所以成件事永遠都係你情我願

不過有d傳銷係真係純詐騙，件貨係假嘅，吹出嚟呃人，特別係大陸，但有d傳銷係真嘅。

我個人覺得套system係好好嘅
不過香港人太討厭sales
同埋唔係好open mind聽下d壞印象嘅野

我覺得件貨係真材實料就無問題

有同事係做nxskxx，成日係公司sell產品，真係好煩，嗰個都怕左佢

點夠你做傳銷賺大錢 叻叻豬

你不如直接上去旺角嗰度比人sell吧啦
拎傳銷同7仔比較已經on9
你話你自己唔係傳銷？咁你就咪咁戇鳩啦
傳銷要俾錢買貨先已經係戇鳩
零售業全部都係數期或者係cod
一個係賣貨品，一個sell人頭下線
都唔知你仲喺度問乜撚嘢

同你個戇鳩講來都嘥氣
你將零售個套拎去合理化傳銷已經on9
咪撚扮撚晒野啦傳銷狗
仲要加密自己內容唔比人睇你幾on9?
都唔知你做乜撚嘢

傳銷同直銷理論上無問題
問題在於「層壓式推銷」

不斷sell人入會嗰啲真係好撚煩, 推完一次又一次, 仲煩過啲保險佬, 成日話會發達買大屋, 之後又財務自由乜乜柒柒, 煩撚到閪咁。

利申: 屋企人做婕斯, 我同佢講, 你賺嘅錢多過我份糧, 就跟你搵食, 而家NPL, 收入係零

在層壓式推銷中，一個組織強逼人們去「入會」，並繳交各項入會費及培訓費用。該組織則對新會員承諾如他們成功招攬其他新會員，則可獲取佣金。而組織的高層和「上線」(即成功招攬會員的舊成員)亦可分傭。對這些高層而言，層壓式推銷是個賺大錢的好方法，因為他們不需要自己動手，下層的會員就已經有強烈的動力去招攬更多新會員，同時將收入轉移至他們的手中。

層壓式推銷提供的產品本身幾乎毫無價值，或者是以高出市價的價錢出售。這些「產品」包括教授參與者如何招攬新會員的小冊子、錄音帶等，價錢可能高達數百至數千美元。互聯網上的宣傳文本，常以「如何在網絡上賺100萬元？」做招徠。其他的例子包括，把產品以遠高於市價的價錢出售。結果是只有參與推銷的人才會購買，而唯一可以賺取金錢的途徑是介紹更多的新人，因為部份新人入會費是舊人的佣金。由於產品和服務本身毫無價值，層壓式推銷依賴新會員的入會費或更努力壓榨舊會員來獲取利潤。最終再沒有新會員加入，大量低層會員無法獲得任何利潤。

層壓式推銷的特徵：

硬銷手法

保證可得可觀收入，或表示不一定保證可能收入，要靠自己努力所得

以獎勵計劃/獎勵積分取代金錢或利益等字眼

沒有產品，或產品以遠高於市價出售

收入主要來自介紹別人入會的佣金，而不是靠售賣產品予非會員

通常只有最早期加入的人才能賺錢

不斷強調層壓式推銷是合法的（實際上是非法行為）

不斷強調公司並非層壓式或傳銷而是直銷經營

與層壓式推銷不同，傳銷的參與者通過售賣公司的貨品或服務予非會員而取得佣金，而介紹新會員入會則不是主要收入。但層壓式推銷可以用貨品和服務做幌子，最重要視乎公司的資金主要來自新會員還是售出的貨物。

轉自wiki

傳銷係唔係賣垃圾我唔知，我只知做傳銷既人俾我感覺大部份都係不學無術mk仔女，唔理自己身型岩唔岩自己都好，個個著到窄身西裝西褲西裙，一係就花碌碌恤衫襯條扯褲扮斯文，不倫不類。空餘時間就三五成群聚埋公司門口講曬粗口不停扯煙。作為一般市民見到咁就自然覺得反感，行都唔想行入去，更加唔會諗呢班人有咩好產品可以介紹俾我。你地可以試下下午去阿皆老街近九龍醫院個邊睇下，成街都係呢類生物。

講啱一半 件貨嘅品質並唔係重點 最重要係拉人頭入會買貨抽傭 佢地唔會在乎你賣唔賣到件貨 你搵到人入會就得
利申 過來人

以前中學果陣有個絕左交既舊fd無啦啦同我say sorry問我仲有冇嬲緊
又問我最近點,傾左陣無啦啦又話想見面覺得唔對路
google佢電話先知佢原來做左傳銷狗 即block

其實傳銷係個好廣泛既term
呢個詞包左呃鳩人既傳銷
亦都包含左正當既直銷

呢個係香港直銷協會 入面既公司都係比較正當 都有個相對公平既制度比人賺錢 其實有d 似賣保險形式咁去接觸唔同人賣產品, 並提供服務 將超市 呀化妝品呢類生意變做人人都可以銷售既生意 比唔同人賺到錢
有興趣可以youtube搵direct marketing
如果唔計呃鳩人果d 姐係老鼠會 周街支那人sell果d 既話其實d人討厭既原因主要係因為同保險一樣覺得比人sell ja 咁當然就算直銷協會入面公司既直銷商都有部份係無咁正當 同保險一樣有老鼠屎

唔理啦，個本質咪又係做緊既人
就算倫敦金佢都係投資組合黎
係操作既人不斷做trade食曬交易費
傳銷咪又係賣野，不過賣野既人係點操作個過程
總之見到班mk就唔開胃啦

樓主咁都引到隻傳銷狗出黎吠

做緊嘅人會堅稱自己唔係賺入會費, 係深信自己賣緊有用嘅產品,不過當你拉到人入會嘅時候, 你間「供應商」又會分返啲獎金比你

不過何謂有用?呢啲好主觀, 你覺得有用時, 其他人會覺得無用

反觀係手法問題, 假如你而家做緊嘅係同wiki所提及嘅特徵相似嘅話, 咁就好大可能都係做緊層壓式推銷, 但往往做緊嘅人都唔會相信呢個事實, 因為佢地會覺得自己只係一個經銷商, 被人利用都懵然不知。

如果你覺得自己賣緊嘅嘢係好嘢嚟, 不坊同大家分享吓, 做個理性分析, 睇吓有幾好用或者對身體有幾好

用埋口罩做例子, 口罩都有優劣之分, 戴個品質唔好而又冇任何國際認證嘅口罩, 咁仲係唔係一件有用嘢?

閣下係指警甴嗎?
不學無術
mk仔女
西裝骨骨
不論不類
講曬粗口
市民反感
仲要成街都係

人地話傳銷正仆街, 我話警甴死全家

講得好，根本係做既人有問題
唔好spin去商品本身

當你有屋企人都做緊, 又唔想盲屌佢, 就會自然去了解佢地做緊啲咩。佢地所謂嘅簡介會聽落係會吸引到一班人, 特別係一班退咗休/無正職/家庭主婦/冇自信心嘅人。但唔排除高學歷, 高職位嘅人。我去嗰場, 大部分人廣東話都未講得正

係營運模式嘅問題, 唔好focus件貨先

假如你嘅口罩收入好可觀, 完全唔使靠「拉下線」, 咁你嘅零售生意都做得幾好
但你要買家買口罩之前要先比入會費, 再比口罩錢, 咁就好有問題

Amway
Nu Skin

咁佢地要唔要搵下線? 加盟店嘅主要收入來源係咪賺下線嘅入會費?

macbook 夠天價買垃圾
一隻勞 成幾十萬又值唔值
買個LV 都10皮8皮
你buy 咪得 你認同個價值咪唔係呃

都話問題在於營運模式
垃圾產品係共通點, 唔等於賣無價值產品就係傳銷
亦有機會層壓式傳銷未必中曬wiki所講嘅特徵

btw 我本質都係覺得傳銷冇問題
傳銷姐係做生意 自己買貨 自己散貨 你認同產品有價值就買
買完散唔到 瀨尻人做乜春...

你地自己睇算 唔明打去問
分辨到咩係直銷,傳銷,層壓式, 先再討論

如果掛住直銷,傳銷名去做層壓式, 係玩灰色地帶

咁多傳銷狗不如你地又分享下你地既product係幾好
利申：去了解過旺角果間，紅酒/保健食品，問返相關人士或者上網search下都知係垃圾。加上咁既價錢，想知啲呢個post話可以以賣貨賺錢果啲係賣咩貨，銷售對像又係咩客？
唔好用口罩/七仔做例子，傳銷所謂特許經營攞果啲會唔會有口罩/食品/必需品比你攞貨呀？

受害者係你邊位？本人、父母定朋友同學同事？

然後所謂啲貨賣唔到，你就無錢賺，仲可以有咩方法賺錢賺佣金？就係將啲貨同業績射落下線，即係你地所謂既新人，咪同佢地講啲貨幾好幾好，一層射一層發展團隊你條團隊鏈最高果啲人咪食到上線佣金中間果啲咪繼續搵傻仔再入會接貨

我最近都賺夠
都想比其他人賺下
見係你先益你
第二個睬佢都傻啦
蘇州過後冇艇搭啊自己諗啦

屌你老味成日話個營運模式無問題走到法律罅就等於無問題

我用緊瑞士山區肺, 武漢肺炎?唔驚
你要唔要整返個?

做唔成咪僧
我自問幾了解傳銷 所以冇做 但唔反感
錢緊係係人身上賺架啦 人賺你 你賺人 我又唔覺有問題
七仔賺加盟 加盟賺你錢咪一樣
做生意賣貨高過成本價好出奇咩
冇錢賺你做咩

再補多句
如果你做果d電器sales 咪仲撚慘
Sell 兩萬蚊部相機得1% 傭
底薪6000-7000
唔係咁樣豐澤點做到咁大
重點都係各取所需

唔反感？

你咁了解傳銷，咁以你所知叫做得成果啲人，係以自己能力賣到貨賺到錢？你以七仔做例子，七仔係賣日常用品/食品/消耗品，咁佢地係賣咩貨？七仔係以實體商店去營運，佢地又以咩方法去銷售？網上？實舖？大陸市場？

定還是只係賣人頭呀

呢位巴係咪中咗傳銷毒，入左會？及早抽身呀

1) 傳銷係冇指定貨品既
Amyway 果d 咪乜都賣 由即食麥皮到吸塵機都有
2) 傳銷都可以實體店
例子都係amway
3) 唔係以自己能力請問你認為佢地靠咩散貨

又多隻傳銷狗

d人憎係因為有班人呃鳩人吹到d產品能醫百病，飲完水就變神仙姐，其實同sales, 保險無分別，人地sell你揾commission, 同sell你入會買野分錢其實一撚樣

你邏輯上講唔講得贏
屈人係就係咩

你唔識就咪出黎柒啦
係美國有牌果d公司係有實體店同埋有實體貨嫁，淨係賣concept果d叫龐氏騙局

（傳銷公司）小心特然有朋友叫你做生意，搵錢

同時做地產+保險+傳銷 咁咪仲正

如果有人專登隱瞞一d野 果d叫詐騙
行行都有仆街 好似之豐x咁 有人話買到二手機一樣
咁係咪全部電器零售商=仆街
二元化分件事真係唔洗用腦 非黑即白

制度就係到，人地吹到天花龍鳳，唔識自己求證去邊買咪一鳩樣
正如你入間鋪，個sales講到部水機，空氣清新機又檔到virus又成，咁你識唔識上uk個網check有冇認證先
btw, 產品mark高左好多，唔會買

幾千年來全世界騙案不外乎一個字 :貪

Natural selection
傻系就由佢啦

呢度真係好多人唔識
教佢地又屌你老母又串柒柒
有時又唔忍心笑佢地井底 因為自己都仲係井底 只係咁岩識多佢地少少

俾咗幾多錢入會

其實都係既，你唔貪就唔會中招

其實business mode黎黎去去都係果兩樣，一係就direct selling, 一係就traditional
第3 樣sell concept就真係中伏啦，唔明有咩好嘈

Sell concept 都唔一定中伏你睇下facebook google apple visa master
仲有幾多投行每年比幾多千萬去買個concept 搏佢變黑天鵝 你冇料發大黎做就屌尻人

傳銷講到底賺錢嘅方法係氹身邊嘅人俾幾千蚊入會 之後你就會有錢收 如果你拉唔到人入會 佢就會要你借錢去買位 絕對唔係靠賣嘢賺錢 因為佢哋賣俾你嗰啲貨成本價高 而賣返出去都其實無人要 其實網上已經有好多新聞 亦都有好多受害者分享可以睇

又係你用七仔做例子同傳銷比較唔知你講咩美國有牌公司
只係知道香港大把傳銷狗講到賣既product有幾好，最後只係一個手段叫人入會買貨

不過聽你地口吻都係傳銷狗黎

錯曬例子啦 Mac同勞本身個價係咁貴
你覺得係天價因為你窮

好似d人成日屌d AA 同保險 話人低賤
我真係建議佢成世唔好買保險買樓
人地抽庸天公地道啦好嗎 唔係又搵盤又sell plan 咩

唔知就問啦
amyway ecosway 自己去查下啦
個個sales 唔講自己產品好 唔通講佢有幾差咩 真係cls
其實你朋友多唔多 係咪好自我中心接受唔到人地意見就人身攻擊人

咁brian cha算唔算sell concept
睇完覺得幾勵志, 但一睇完就好撚多佢嘅廣告飛出嚟

你人身攻擊多啲繼續加油做傳銷

咁傳銷定果樣product 本身就係咁既價
你覺得佢貴又係因為你窮?

Value 同price
我覺得mac 同勞個value 唔值個price 咪貴 關窮唔窮咩事
姐係李嘉誠睇所有野永遠唔會覺得一樣野貴?
搞清楚d邏輯先

同你講清楚兩者分別就屈鳩人做傳銷
袋錢入你袋姐，依世界有好多種business mode嫁，唔係個個要用死traditional既

都話你自我中心架啦
我做傳銷全定中武肺死阿

上面d例子查左未 搵到實體店未 知道有咩貨賣未
答唔到就當睇唔到之後屈人 無知唔係罪 以無知為榮先係

宜家好多web shop 都係傳銷 代理搵代理會員制 拎貨散貨 無實體 應該全部都呃人

有些層壓式計劃可能會偽裝成多層式傳銷計劃（multi-level marketing scheme），而參與費亦可能包裝為參與者購買作自用或轉售的貨品或服務的付款。

大家唔好誤會咗

有朋友做傳銷 賺入會費 然後下一個又賺入會費 而拉佢入黎既又再抽佣 就係咁樣 不斷咁樣一個拉一個 不斷抽佣而買產品可買可不買 10年都唔傾計既朋友 一傾就叫人入會 比左幾百入會費 就唔見左人

整勞用物料 金、黃金、白金、鑽石、半石 稀有金屬製造 仲要研發陀飛輪 三高
你話勞等於傳銷貨？
你覺得垃圾傳銷貨有呢類材料？
覺得唔值

我發覺要同你呢類人解釋好困難

傳銷係模式 關d貨咩事
傅銷唔可以賣貴野賣高科技?

最基本邏輯都搞唔掂 唔怪得比人呃
我用貴料就代表個value 係度?
我用一盎士黃金打隻錶賣一百萬就唔貴?

value 同 price 搞清楚未

咁事實香港既傳銷9成9就係賣垃圾 層壓式

巴打點睇傳銷狗襯人玩左成日精神狀態好差個陣導你借財仔入會？

隔離先有苦主post 呢度竟然有人想幫傳銷正名
屋企人好似俾人洗左腦....

佢呢啲睇唔到架 冇犯法 你情我願姐
比人呃係抵死 on99

如果你認為呢個係客觀事實
我真係建議你呢一世唔好從事任何投資買賣
唔係真係會輸死你
呢種乜都用二元化將事件歸類 簡單又直接

好啦又根據你咁講 姐係傳銷冇問題 係貨有問題啦

我夠覺得勞就係垃圾啦 price 同value 完全唔對等
你覺得件貨唔值因為你唔知value 係邊

明未

睇咗啦，好正好好呀 d product 睇完好想入會幫手賣埋一份，再叫埋身邊d 朋友一齊入會幫手賣，仲可以食埋佢地上線佣金

真係屌你都廢尻時 拎傳銷同投資比喻
返去讀小學啦

我就未見過有投資係誅心到襯你攰到仆街係側邊導你借財仔 然後到你想走拎返尾數個陣就死拖爛拖 btw 你做物流唔代表唔可以撈埋傳銷 夾埋樓上個件成日強調自己唔熟傳銷個個 咩居心大家心照啦

每行都有仆街 一個仆街=全部仆街?
做生意同銀行借flex loan
一次call 你幾十萬試過未 銀行就唔仆街? 包裝得好姐
另外 正如我上面咁講 幾千年全世界既騙案都係不離一個字:貪
一樣野得唔得 可唔可行自己可以分析判斷架下話?
自己個人又堅定 又貪 唔對路一早走左啦

講錯咗 唔係入會，係買個特許經銷商經營權，一陣講錯terms 又話我無知為榮罪

傳銷唔係投資係咩 基本經濟學常識都冇

投資這個名詞在金融和經濟方面有數個相關的意義。它涉及財產的累積以求在未來得到收益。技術上來說，這個字意味著“將某物品放入其他地方的行動。

Amway

做傳銷 有家人做傳銷我全家武肺死阿
一間豐x 賣二手iphone 係咪代表全部都係仆街

銀行借錢比你之前都叫有份約 大家白紙黑字睇清楚係有呢個權利 你唔好話做手術個醫生醫死人然後話醫生仆街？ 我眼見身邊人玩傳銷就係想走都走唔到

收皮啦屌你老母

咁呢行有仆街 係咪代表成個行業有問題?
有保險狗專呃弱智 係咪代表做保險都係狗?
有的士兜路 係咪代表全部的士都會兜路
真係咁難明

係咪比人呃過黎 咁燥底
學識從中吸取教訓先叫成長 拒絕接觸只係逃避

呢條友講咁多話自己唔係傳銷狗話傳銷仆街做法只係小數

即係一定要證實左全部傳銷既都有問題先屌得？ 你出去記得同人講香港都仲有白警 2020年啦 網上面屌傳銷既多過我啲精蟲 電視又上過 身邊人又中過 事實呢行就係呃呃氹氹啲想一朝得志既後生仔 每個人賺佢幾千入會費升lv呀嘛 你既然咁熟不如出去開個post幫傳銷澄清下 我都想搵食

自我中心到咁好難救
介唔介cap圖我睇下幾時講過仆街係小數
你應該打左成世工或者未打過工果d人黎
28$ 入一萬對藍芽耳筒
280$賣番出去 唔通我又呃人?
唔識就睇多d書 至少了解到price 同 value 兩個概念
係我角度 傳銷只係生意既另一種演繹模式

唔洗證實wo 呢行真係有問題wo 有老千 咁點 咁就全面否定哂佢存在既價值?
個個都屌/ 個個都讚就代表壞/好?
個人思考呢?
你洗唔洗去d gym room 睇下 個個話比人呃 見唔見幾多人做緊 幾多大練到變大隻仔 減肥

晚生不才 想請教下有咩存在價值？為年輕一代散播正能量 ？

gym room你係咪講緊個啲氹個弱智上去鎖住佢迫佢簽單個啲？

屌你老母，連登仔講嘢都仲有人信啦

嘩，goodest logic

我廿年既鼻敏感食佢product 食好左

不如你試下指出邊度邏輯有問題

上面個d傳銷狗
講咁多托咩
見你講到傳銷咁好,我都想跟你搵食呀
快啲留tg啦傳銷狗

大把啦 你不如直接講你有咩想講啦

首先恭喜你醫返好鼻敏感先我都係過來人 但係傳銷行呢套pyramid theory先唔講佢係咪呃人 理論上賺到錢既人只係個金三角最頂個浸 然後好多人為左跑好條數就會出好多橫手 例如我岩先講既襯你精神唔好導你借錢 洗腦咁 年中搞到好多人家破人亡 最後 有病都係睇醫生好

20 years ago ... Intesis at Tsim Sha Tsui, now Mongkok...
History just keep repeat itself...

我係絕對同意有好多仆街係呢行

我就係睇醫生都唔得先試偏方

我都一直強調 唔係因為有人比人呃或者你比人呃左就代表件事/行業唔好 而係要知發生緊咩事 成班連基本邏輯都駁唔到就屈人做傳銷

好似馬會咁 十賭九輸 唔見有人屌馬會 又話馬會做生意 又理所當然 好難理解 根本性質一樣

新天地會教徒都話自己唔係新天地教徒

老老實實，我有朋友最近都入咗教。
我認為傳銷係一種銷售手法，大家都係想賣件貨出去姐，但如果個主要收入來源唔係嚟自賣貨，而係去咗拉人頭度就唔同講法。因為成件事，貨品只係一個煙幕等比人judge嘅時候可話自己有實際交易。

唔係話傳銷唔可以賣高質嘢，如果賣垃圾又吹到天花龍鳳扮有認證有檢測呃呃氹氹，其實分分鐘可以去報海關話你違返商品說明條例。而事實上過往案例都有好多係傳銷賣保健品但實際效果成疑嘅。

傳銷個概念其實本質係好嘅，口耳相傳嘅宣傳說服力大而且符合分工嘅經濟原則。但講緊係你真係了解件產品，真係覺得好用，用完介紹比朋友。一切都好烏托邦好理想主義，因為傳銷個模式令到參與者對件商品嘅comment變得唔中肯，無人可以百分百肯定條友係因為想賺錢先話件貨好用定真係好用，因為條友宣傳之後自己會有得益。同業配文嘅概念相似，只係收咗錢先做嘢定做完嘢先有錢收 咁當然後者動力大啲啦，因為已經掉咗金錢成本同時間成本落去啦嗎。

另外再講到傳銷參與者，所謂中間嘅代理定唔知叫經銷商啦下，購買貨品嘅時候都唔一定係因為比件貨吸引先買，而係比後面嘅行銷架構吸引先買，咁呢種參與者嘅比例多定少我諗當局者都好清楚啦。

btw 問一句，見大家咁激烈討論，請教下，1. 假設我係一個傳銷嘅代理商，係我宣傳件產品嘅時候作出咗不實陳述，或者係個消費者用完我件貨之後有咩敏感作出追討索償，負法律責任嘅會係我定係公司？

2. 傳銷個架構係，我做上線搵幾個下線幫我手sell貨，但其實我個下線都係搵一堆下下線嚟幫我sell貨，下下線嘅收入就係下線嘅收入，下線嘅收入就係我嘅收入，咁即係其實係塔低嘅人養緊塔頂嘅人。下線們賣嘅貨係用嚟賣比下下線。咁，最終嘅消費者係邊度？ 我去七仔買嘢，我買咗杯雪糕，我就會係消費者，七仔只係經銷商。咁究竟傳銷嘅消費者係邊個？

呢排做咗好多資料搜集，因為太想救返我朋友出嚟，佢份人係on9啲貪錢啲，但其實都係無自信先會咁本質唔差，唔想佢因為做傳銷比人洗腦搞到要食人血饅頭。

究竟要點反駁點說服，我相信一定會有漏洞。

個個都講唔出點仆街法

佢就係做緊腦已洗

層壓式傳銷同傳銷好似係兩樣唔同嘅嘢，傳銷係行銷，層壓式傳銷係行騙，借行銷手法嚟行騙。層壓式傳銷重點唔係件貨度，佢可以係賣高質嘢，但收益嘅重點來源唔係源自貨品或者服務交易，而係收取高額嘅入會費同行政/升級費用。當然，現時香港普遍出現嘅傳銷賣嘅嘢售價都係大幅高過市場價值。唔排除之後會有奇蹟，但目前無。

姑勿論佢賣高質嘢又好低質嘢又好，交易買賣我自己應為理應你情我願同埋要以誠相待，或者會話咁鑽石都係粒碳姐，只係個故事講得好所以先咁多人信又買。確實係㗎，買埋啲濕尻鑽石，又洗一大筆，你女朋友逼你買咁又叫唔叫層壓式傳銷。但要諗下，你女朋友叫你去周xx買粒鑽石，周xx會唔會比返獎金/佣金佢？無嘅話，佢就唔可以當做層壓式傳銷嘅一份子，只可以話係消費者，甚至佢連錢都無俾，只可以叫用家。呃呃氹氹邊度都有，但你返份工或者投個資會唔會為咗開單而呃自己屋企人朋友另一半？

或者咁講，當呃呃氹氹邊度都有，點解其他人就啱，傳銷就錯嘅時候，呃呃氹氹嘅成份佔比又係幾多，呃得大呃得細又有冇人探討？ 買部iphone你最多都係蝕萬零，知佢垃圾就唔會再買，但層壓式傳銷係長蝕長有，唔止蝕錢仲蝕關係，仲要你明知係垃圾都仲要水下一個受害者接你個火把，因為如果唔係你回唔到本。

認真，班傳銷可能認為有錢就成功，但有錢無朋友vs有錢有朋友，要錢唔一定靠傳銷，要成功梗係我全都要，有錢有家人有朋友有老婆。得返錢，人生仲有咩意義？

當呃呃氹氹邊度都有，點解其他人就啱

咩料 咩其他人就啱

啲騙徒都成日俾人屌到開花喎

班傳銷就係玩二元化，老師點解捉佢唔捉我吖嗎你鬧我點解唔鬧佢吖嗎

錯就係錯，鬧唔鬧其他人都好，層壓式拉人頭就係錯。

咦最後果句冇出到 我想講埋
班傳銷好鍾意講 「你唔成功唔代表人哋唔會成功」
其實probability黎講 應該掉轉講先啱囉

我覆述緊班傳銷會講嘅辯詞，望清楚先

好似Nx Skxn咁，你做就要每個月都要同佢買夠一定嘅數，咁仲唔係搵笨？

傳銷仲要好多時係賣緊假貨

唔洗再問喇
咁想知你咪去做下囉
做完你咪知同7仔有咩分別
好心答你野又要比你串

年少時我都中過計 好在全身而退
洗腦式仲要有人夾住你去聽真係易中招

如果完全唔符合市場價值喺犯法咖喎，而且貨品來源又古怪，例如mk嗰間傳銷賣支紅酒，話有BOC認證(即喺歐洲製造)，但一上網search 全部貨源同生產地都喺香港，冇第3方賣家，香港邊撚到有紅酒廠。

巴打都分析得幾理性
我諗最終消費者係有可能係自己/代理商？
好似我媽咁 佢入左美樂家
之後自己用產品 同時間又推薦比fd
咁個fd想入會既話咪算係佢下線
唔入會咪係佢顧客 其實都幾雙贏
講真我媽又唔係為左賺佢fd錢
叫人入會都係比折扣佢
至於弊處就係睇介紹人之間既關係姐
好多人講到保險aa地產傳銷狗冇fd做
講真有fd做保險果陣都係祝佢生意興隆
我覺得講到尾產品好無論咩方式銷售都冇問題
有d人話賣高價垃圾 垃圾就一定係有問題
唔係垃圾就有空間可以討論係咪高價
始終今時今時50蚊既口罩都要200蚊買
價錢呢樣野由邊個黎訂高低
商家既世界就係一買一賣賺差價
例如美容化妝品護膚品呢行實際成本都係訂價既一成
賣50蚊既洗面奶成本先果5蚊
但唔會見人話係高價垃圾
傳銷係模式上有爭議都唔係第一日既事
不過不得不承認呢個模式好成功
有好幾間傳銷公司做到上市
都證明生意額可以都有返咁上下

利申 會計狗

選擇性失明，今嗰月夠數未？ 有冇錢開飯

邊有老千會同你講自己喺老千，唔犯法嘅就喺直銷啦。

嗰問題喺傳銷唔會主動比貨品你，就算你買都唔喺一手交錢一手交貨，你買完要同佢申請先有貨，咁當你俾左一筆錢但唔拎貨，依筆錢咪人頭費囉，重有到你拎貨都唔喺一次過比你。

因為始終一般傳銷嘅交易入面係賺消費者嘅錢嚟養上面班上線，咁如果代理商同時係消費者，咁係咪代表，當你買咗批貨賣唔出，最後收入嘅來源其實係來自代理商？塔頂嘅人就真係雙贏

所有嘅銷售手法其實都只係為咗要買件貨出去，亦自然會有害群之馬，但當作出不實陳述，就已經係不誠實嘅交易，就好似去美容院咁啲人疲勞轟炸你買啲唔需要嘅產品或者言過其實嘅產品一樣會比人屌到開花。係咪話美容院唔合法？疲勞轟炸煩尻住你逼你就範唔係唔合法，但人類本身就容易對有目的性嘅銷售宣傳反感，所以都唔好expact人地會開心接受。我逼你做啲你本身唔想做嘅嘢，或者係因為你嘅話術而落疊買啲又無質素又無象徵意義嘅嘢(鑽石係買個意義我覺得)，咁其實我好難唔憎你。

而咁啱層壓式傳銷入面出現呢個強逼消費或者呃呃氹氹人去買嘢嘅情況又多，造成呢個現像我認為係同架構系統有關。當你做一門生意，做到你要自己買貨做數，而又賣唔出堆貨，其實只係你不停自己做買家嚟打飛機。

我明白好多人想投資，想賺大錢，但係但凡投資都必須深入了解投資項目，你買件產品會想知產地、成份、檢測、證明、產品嘅市場需求有幾大、對比起其他市場上現有商品有咩優勢。但層壓式傳銷好多時就係呃啲無知婦孺去做投資，偽造產品資料，話就話有檢測，但細查詳細報告又搵唔到、廠係邊又唔知，一味靠“少少錢就可以賺大錢”用成果導向嚟引人比錢。

係，成功係要堅持，成功路上亦都未必有人支持你，但不如你諗下點解其他人唔支持你？又係啲咩重要因素令到班上線“成功”？ 成功背後你犧牲嘅嘢係咪真係比你得到嘅多？

最重要嘅係，個個都想做李嘉誠，憑咩你覺得你不求甚解咁去投資會做到李嘉誠？

咁都係產品問題姐
我覺得如果產品好我理得佢咩模式銷售都賣得到
誇大效用睇下佢吹幾大
記得sk2神仙水都吹到擺上神台
下面唔明點解要將成唔成功拉上關係
做邊行都會有成唔成功
見好多人話上線一定賺得比下線多
其實都正常喎 返咩工唔係上司賺得多d
班管理層十幾廿萬一個月直程吸血鬼添啦
睇得人地盤數 做sales賣100萬野先得1萬commission
其他都公司袋 老細直程fatfat
當然投資之前自己做好功課
盈利虧損都自己負責
呢個世界唔會有冇風險既投資
只有比較低風險
自己承擔到風險就得
宜家呢個時勢周圍都關門大吉
間間餐廳都蝕到入肉
唔見得正正常常開鋪創業會比較好

問題就係，層壓式傳銷主要收入來源唔係批貨而係拉人頭嘅會費加盟費用，正正常常真係賣貨唔會有人話佢。

你講得都無錯，不過你都睇下傳銷所謂賣既產品係咩，例如呢個post #78 果位傳銷狗講果啲產品

其實地產、保險都係類近既佣金 升級道理，唔同既係地產狗、保險狗就算係做最低層（即係搵唔到下線）起碼都有機會sell到單叫做搵到食，當然佢地長遠做都希望發展都有自己下線，自己就唔洗跑咁辛苦又有佣金抽。

但係傳銷真係可以靠賣啲產品為生？
傳銷狗根本唔會去研究啲產品好與唔好，所謂每日忙就係忙住點訓練佢地既洗腦語言技巧，啲產品幾好幾正只係洗腦其中一部份。同埋佢地說話技巧係會講好多事實既野，配答落去佢地既洗腦技巧之中，例如上面位巴打最後幾句就講話而家市道比較差，去創業可能唔係一個好既選擇，又要承擔一個更大既風險（例如要自己承擔一切嘅營運虧損等等⋯⋯） 呢啲對白完全係無錯架，不過佢地會以呢啲事實既野令你覺得，唔自己創業，最好既出路就係傳銷所以比人洗緊腦既巴打，諗深少少佢地講既所謂事實同去唔去做傳銷有無關係先，你做傳銷要做得成功，下面就要有一堆你既朋友仆街

佢地會諗點樣安排成個流程最smooth ，希望啲朋友一去就攞錢出黎入坑，one time closing closing朋友比錢入會

但事實上應該好多（至少我眼見唔少）入左坑既人就係收唔到下線，又比左一舊錢買貨，返唔到轉頭，越踩越深

其實真係你唔識 唔明點解你覺得自己睇通睇透

如果你話

1. 產品質素唔好／唔可信 > 佢哋話因為你對產品唔熟識/了解唔深，名人專家都有用/入會

2. 對產品唔認識要了解多啲先投資 > 佢哋會說服你上堂邊學邊做

3. 需要更多時間所有產品同公司架構 > 佢哋會話呢個機會稍縱即逝, 諗多無謂

4. 我對啲上線唔熟／信唔過上線 > 佢地會話唔同你連親人/朋友都信唔過？

5. 點證明月入幾萬/幾年後可以退休? > 佢哋會用車輪戰戰術瘋狂介紹上線

6. 點解公司名點解咁神祕／臭名遠播? > 佢哋話全部都係抹黑/ 唔好睇咁多負面消息

7. 傳銷合唔合法？ > 佢哋話公司成立咗起碼18年，唔合法就一早被人封艇，點會買咁多物業，而且越做越大？

8. 一開始點樣經營直銷生意？ > 佢哋建議介紹產品俾邊熟悉嘅人(唔問點知佢哋有無需要)

9. 萬一搵唔到partner(下線)咁點樣做生意？> 佢哋話產品可以自用／限期內用折價退貨／當擴充人脈

10. 點解上上線 (41或更高) 咁關心自己 > 佢哋會話 助人為快樂之本/ 我都賺夠想幫下後生仔

由始至終第一日上到公司就係要人（加盟）, 無可能會被你清楚知道產品詳情。時間煎熬，情感威脅，執輸心態，三管齊下。

其實都2020年，有咩嘢嘢係要三口六面先講得清楚，係有效率嘅就直接send產品資料同市場報告比人。如果真係做生意嘅日日聽埋啲濕尻talk先解釋得清楚，一係就語言障礙，一係就present能力低，一係就傳銷要面對面輪住催眠洗你腦等你無得走。點講間公司都好打極有限。

btw黑社會14k存在嘅時間我諗點都耐過間濕尻傳銷，唔通佢哋做緊嘅嘢又合法？無直接關係，邏輯謬誤嚟